{
  "Multimedia Grundlagen": [
    {
      "type": "multiple",
      "question": "Welche Sprache benutzt man um HTML-Dateien zu stylen?",
      "correct_answer": "CSS",
      "incorrect_answers": [
        "Java",
        "C++",
        "JavaScript"
      ]
    },
    {
      "type": "multiple",
      "question": "Wie rechnet man das additive Modell in ein subtraktives Modell um?",
      "correct_answer": "C=1-R, M=1-G, Y=1-B",
      "incorrect_answers": [
        "C=R-1, M=G-1, Y=B-1",
        "C=1/R, M=1/G, Y=1/B",
        "C=1+R, M=1+G, Y=1+B"
      ]
    },
    {
      "type": "multiple",
      "question": "Welche Basisstruktur hat ein Bild?",
      "correct_answer": "2-dimensional angeordnete Pixelfelder",
      "incorrect_answers": [
        "1-dimensional angeordnete Pixelfelder",
        "3-dimensional angeordnete Pixelfelder",
        "4-dimensional angeordnete Pixelfelder"
      ]
    },
    {
      "type": "multiple",
      "question": "Welche Farbe liegt der additive Farbmischung zu Grunde?",
      "correct_answer": "schwarz",
      "incorrect_answers": [
        "gelb",
        "weiß",
        "blau"
      ]
    },
    {
      "type": "multiple",
      "question": "Welche Eigenschaften hat ein Outline-Font nicht?",
      "correct_answer": "schlecht skalierbar",
      "incorrect_answers": [
        "Auflösungsunabhängig",
        "Schriftattribute werden seperat gespeichert",
        "braucht nur wenig Speicher"
      ]
    },
    {
      "type": "multiple",
      "question": "Wie legt man in HTML einen Hyperlink fest?",
      "correct_answer": "<a href='URI'>text</a>",
      "incorrect_answers": [
        "<a><href='URI'>text</href></a>",
        "<a 'URI'>text</a>",
        "<a href:'URI'>text</a>"
      ]
    },
    {
      "type": "multiple",
      "question": "Wofür steht die Abkürzung DCT?",
      "correct_answer": "Diskrete Kosinustransformation",
      "incorrect_answers": [
        "Dynamische Kosinustransformation",
        "Direkte Kosinustransformation",
        "Dezente Kosinustransformation"
      ]
    },
    {
      "type": "multiple",
      "question": "Wofür steht die Abkürzung JPEG?",
      "correct_answer": "Joint Photographic Experts Group",
      "incorrect_answers": [
        "Joined Photographic Experts Group",
        "Joined Photographic Experts Gremium",
        "Joint Photographs Experts Gremium"
      ]
    },
    {
      "type": "multiple",
      "question": "Aus welchen Farben besteht RGB?",
      "correct_answer": "Rot, Grün, Blau",
      "incorrect_answers": [
        "Rot, Gelb, Braun",
        "Rosa, Gelb, Blau",
        "Rosa, Grün, Braun"
      ]
    },
    {
      "type": "multiple",
      "question": "Welchen Wert bestimmt das K in CMYK?",
      "correct_answer": "Schwarz",
      "incorrect_answers": [
        "Kontrast",
        "Transparenz",
        "Helligkeit"
      ]
    }
  ],
  "Mediendidaktik und E-Learning": [
    {
      "type": "multiple",
      "question": "Bei der positiven Verstärkung ...",
      "correct_answer": "wird eine angenehme Konsequenz erzeugt",
      "incorrect_answers": [
        "bleibt eine angenehme Konsequenz aus.",
        "bleibt eine unangenehme Konsequenz aus.",
        "wird eine unangenehme Konsequenz erzeugt."
      ]
    },
    {
      "type": "multiple",
      "question": "An welchen Tieren führte Skinner Experimente durch?",
      "correct_answer": "Ratten",
      "incorrect_answers": [
        "Kaninchen",
        "Katzen",
        "Hunde"
      ]
    },
    {
      "type": "multiple",
      "question": "Was passiert, wenn man den zuvor konditionierten Reiz nach einer Pause nach der Löschungsphase wieder einsetzt?",
      "correct_answer": "Eine spontane Erholung der konditionierten Reaktion tritt ein und zeigt sich anfangs stark.",
      "incorrect_answers": [
        "Die konditionierte Reaktion könnte schwach auftreten oder auch nicht. Das ist nicht vorhersehbar.",
        "Eine konditionierte Reaktion tritt auf, allerdings hat sich die Art der Reaktion geändert.",
        "Die konditionierte Reaktion ist verschwunden und der konditionierte Reiz nicht mehr einsetzbar."
      ]
    },
    {
      "type": "multiple",
      "question": "Wenn intrinsische und extrinsische Motivationen zusammenkommen, nennt man das...",
      "correct_answer": "Crowding Effect",
      "incorrect_answers": [
        "Crew Effect",
        "Closure Effect",
        "Crab Effect"
      ]
    },
    {
      "type": "multiple",
      "question": "Welche Motivationsausprägungen gibt es im Selbstbewertungsmodell?",
      "correct_answer": "erfolgszuversichtlich",
      "incorrect_answers": [
        "misserfolgsuchend",
        "erfolglos",
        "erfolgreich"
      ]
    },
    {
      "type": "multiple",
      "question": "Welches der folgenden Bereiche ist KEIN Bereich des Langzeitgedächtnisses?",
      "correct_answer": "Phonemisches Gedächtnis",
      "incorrect_answers": [
        "Semantisches Gedächtnis",
        "Prozedurales Gedächtnis",
        "Episodisches Gedächtnis"
      ]
    },
    {
      "type": "multiple",
      "question": "Welche Faktoren behindern NICHT direkt eine Aufnahme von Informationen ins Arbeitsgedächtnis?",
      "correct_answer": "Mangel an Bewegung",
      "incorrect_answers": [
        "Laute Geräusche in der Umgebung",
        "Müdigkeit",
        "Hohes Alter"
      ]
    },
    {
      "type": "multiple",
      "question": "Wie lange hält das sensorische Register Informationen?",
      "correct_answer": "ca. 0,5 bis 2 Sekunden",
      "incorrect_answers": [
        "ca. 5 bis 10 Sekunden",
        "ca. 1 bis 2 Minuten",
        "ca. 4 bis 7 Minuten"
      ]
    },
    {
      "type": "boolean",
      "question": "Elaborieren bedeutet Information in vorhandenes Wissen einzugliedern. ",
      "correct_answer": "Richtig",
      "incorrect_answers": [
        "Falsch"
      ]
    },
    {
      "type": "boolean",
      "question": "Bei einer negativen Bestrafung tritt eine unangenehme Konsequenz auf.",
      "correct_answer": "Falsch",
      "incorrect_answers": [
        "Richtig"
      ]
    }
  ],
  "Programmierung 2": [
    {
      "type": "multiple",
      "question": "Was tut ein Compiler einer höheren Programmiersprache wie Java, C, C++, ...?",
      "correct_answer": "übersetzt Programmcode in Maschinencode.",
      "incorrect_answers": [
        "führt Programmcode aus",
        "übersetzt Maschinencode in Programmcode.",
        "bersetzt Maschinencode in Maschinencode für einen anderen Prozessor."
      ]
    },
    {
      "type": "multiple",
      "question": "Was ist die Ausgabe des folgenden Code-Snippets?\nint[] a = {1, 2, 3, 4, 10} ;\nint[] b = {1, 6} ;\nint[] b = a ;\nSystem.out.println(b.length) ;",
      "correct_answer": "5",
      "incorrect_answers": [
        "2",
        "3",
        "4"
      ]
    },
    {
      "type": "multiple",
      "question": "Wie oft druckt das folgende Code-Snippet \"X\"?\nint i = 3 ;\ndo {\n  System.out.println(\"X\") ;\n} while ((i + 5) < 10);",
      "correct_answer": "Endlosschleife",
      "incorrect_answers": [
        "1",
        "5",
        "10"
      ]
    },
    {
      "type": "multiple",
      "question": "Wie oft druckt das folgende Code-Snippet etwas aus?\nint i = 10 ;\nwhile (i < 10) {\n  System.out.println(i) ;\n  i++ ;\n}",
      "correct_answer": "Gar nicht",
      "incorrect_answers": [
        "10",
        "9",
        "1"
      ]
    },
    {
      "type": "multiple",
      "question": "Wie oft druckt das folgende Code-Snippet \"X\"?\nint i = 3 ;\ndo {\n  System.out.println(\"X\");\n  i++;\n} while ((i + 5) < 10);",
      "correct_answer": "2",
      "incorrect_answers": [
        "1",
        "3",
        "Gar nicht"
      ]
    },
    {
      "type": "multiple",
      "question": "Wie oft druckt das folgende Code-Snippet \"X\"?\nint j = 4;\nfor (int i=3; i < j; i++) {\n  System.out.println(\"X\");\n}",
      "correct_answer": "1",
      "incorrect_answers": [
        "Gar nicht",
        "4",
        "2"
      ]
    },
    {
      "type": "multiple",
      "question": "Was ist die Ausgabe des folgenden Code-Snippets?\nint i = 12;\nint j = 15;\nSystem.out.println((i++) - (++j));",
      "correct_answer": "-4",
      "incorrect_answers": [
        "-3",
        "-2",
        "-1"
      ]
    },
    {
      "type": "multiple",
      "question": "Wie oft druckt das folgenden Code-Snippet \"X\"?\nint i = 6;\nfor (int j = 0 ; j < ++i; j += 2) {\n  System.out.println(\"X\") ;\n}",
      "correct_answer": "7",
      "incorrect_answers": [
        "4",
        "5",
        "6"
      ]
    },
    {
      "type": "boolean",
      "question": "Ist die Ausgabe des folgenden Code-Snippets 17?\nint i=1;\nSystem.out.println( 2 * i + 15 ); ",
      "correct_answer": "Richtig",
      "incorrect_answers": [
        "Falsch"
      ]
    },
    {
      "type": "boolean",
      "question": "Was ist die Ausgabe des folgenden Code-Snippets?\nint[] x = {1, 3, 5};\nint[] y = x;\nint[] z = {0, 2, 4};\nz = y;\nSystem.out.println((x == z) ? \"gleich\" : \"ungleich\");",
      "correct_answer": "Gleich",
      "incorrect_answers": [
        "Ungleich"
      ]
    }
  ]

}